如「戰」在弦，美國青年驚復行徵兵制

Kent Liang
美國近日以「制止戰爭」之名擊殺伊朗軍官蘇萊馬尼（Qassem Soleimani），換來伊國上下揚言「報仇」，社交媒體瘋傳「第三次世界大戰」如箭在弦。額外關注事態發展的還有美國青年，擔心戰爭一旦發生便會被徵召入伍，皆因他們當中，不少人都是「迫不得已」才簽署「兵役登記」，成為預備兵。

據「紐約時報」報道，美伊關係急轉直下，連帶「兵役登記制」也成為討論熱門之一。羅格斯大學（Rutgers University）歷史學家 Jennifer Mittelstadt 指出，美國的徵兵制始於 1861 的南北戰爭，止於 1973 年的越戰後期，而且是在「廣大民眾的贊成下取消」。

制度廢除後，華府改用「兵役登記制」，讓 18 至 25 歲的男性「自願」登記成為預備兵，女性則獲豁免。倘若國家需要打仗，他們便有機會被徵召，成為戰力一部分。雖說是自願，但事實上是「強迫自願」，因「兵役登記」是許多官方事宜的「綁定條件」，例如申請大學借貸、政府職位和駕駛執照等，若未合乎豁免資格而未登記的話，有機會被政府罰款，並駁回有關申請。

世界尚算和平，許多年輕人都認為「美國應該不會發生重大戰役」，或極需要政府資助來學習和就業，因而「自願參軍」，對於當時的他們來說，這並不代表真有一天會上戰場。杜林普的決定，瞬間令國內的青年憂心忡忡，紛紛湧至徵兵網站，查詢自己是否在名冊之上，結果瀏覽數量暴增，導致網站不勝負荷而崩潰。

為釋除公眾疑慮，兵役登記局（Selective Service System）表明徵兵是「不實的消息」；軍事、國家及公共服務委員會（National Commission on Military, National and Public Service）主席 Joe Heck 同時指出，雖然「兵役登記」仍在進行，但徵召與否需得國會通過。就目前的情況而言，美國青年普遍拒絕「參戰」，有人在 Twitter 上封鎖了美軍的官方帳號，誤以為這樣就能避過一劫，因為「他們看不到我就不會選我」。

「我可以公平地說，徵兵制在美國從來都不受歡迎。」Mittelstadt 說：「在民主體制內，強制要求非軍事人員為你打仗，我不知道這樣做有甚麼意思。那是活生生的人命，平民百姓不應牽涉在內，承受戰爭的後果。」

國民反對徵兵，但美國會否硬來？北卡羅萊納大學教堂山分校 （University of North Carolina at Chapel Hill）軍事學者 Patricia Sullivan 接受「華盛頓郵報」訪問時表示機會甚微：「伊朗戰場毋需大量兵力，而且由零開始訓練士兵的成本十分高昂，因此徵兵不是合理之舉。」

比人當兵就有綠卡
一定大把支那豬 參加
到時一車車送去做炮灰

Trump 同 Clinton 都避左冇去當兵
Trump trump 好似避左五次

打伊朗要撚徵兵
e班人係咪痴撚左

係痴撚左
不過只要打WW3就會強制徵兵

就算打支那全面戰都唔撚洗徵兵啦
咁高軍費你估假架
佢地究竟知唔知現役人數有幾多

打WW3 嘅話
成班白左又會衝出嚟投降主義Make Peace No War
其實可能係驚徵兵搞到自己
同藍絲鄉愿一樣，純粹驚搞到自己，但係講到好冠冕堂皇咁

仲好似前冷兵器時代咩
Btw 班友知唔知美國和平得來不易

Trump trump 係白左?
佢逃左五次服兵役

講緊Twitter 而家最撚嘈嗰班啫

淨係見到一堆俾人draft既meme

唔肯承擔責任當初就咪撚簽啦，簽咗要你付出又抵賴
淨係諗住lam著數而唔付出，同支那人有咩分別

班左膠都痴尻線，美國打中俄就世界大戰，而家美國單方面sm伊朗點世界大戰呀，中俄宣佈參戰你先驚啦，弱智

用無人機殺人招遠距離操作駕駛員都驚？

冇後備役篤數
其他國家驚美國嘅程度可能細返少少少少
佢地邊有好日子過

根本佢地有責任去為國打仗

//有人在 Twitter 上封鎖了美軍的官方帳號，誤以為這樣就能避過一劫，因為「他們看不到我就不會選我」。//

自己落搭怪得邊個？福利係老奉要俾你？

沒錯，所以侵侵同克林頓都唔應該逃避服兵役既責任

我親奧巴馬反侵的雖然也反共

接唔接受香港義務役

係法例規定要登記架
之前細個我都要去登記
寫呢條友真係唔撚識架

利申侵侵fans，但逃避兵役真係好仆街

好事黎
老美班死肥仔

歐戰 二戰 冷戰 都冇燒到美國本土
其實佢哋係感受唔到戰爭嘅可怕
從來都係隔岸觀火 只不過望住親友一車車車到太平洋嘅彼岸送死都唔會好受嘅。

如果徵兵派綠卡有冇CHING 會狗衝
定係不了會死架

「在民主體制內，強制要求非軍事人員為你打仗，我不知道這樣做有甚麼意思。那是活生生的人命，平民百姓不應牽涉在內，承受戰爭的後果。」

都幾撚on9
覆巢之下 復有完卵乎
和平得太耐 大家啲國民身分認同好差

美國應該要大規模使用AI機械人士兵

難以相信美國進入2020年代仲需要真人落場打

現代戰美國靠空襲都搞掂大量目標

想精準打擊咪出小型無人機遙控接近地面打囉

連online 夾公仔都做得到極少控制delay

唔信美國外星科技做唔到

如果美國係香港徵兵北上打仗應該大把人去

揾我地參軍啦屌

美軍整咁多科技就係知人命重要
用科技一個頂幾個人

香港人想參軍都冇地方
有啲嘢太易得來真係唔識珍惜

就算徵兵你班撚樣都只係做POG
台灣人口中嘅爽兵
咁都好驚幾年咪當週圍去下

為美國青年智商同心態表示擔憂

香港有班人不停為自己地方出命出力，美國應該考慮下訓練依班人

點解考車牌都要強制當兵

黑馬個時味咁

怕咩，比你上前線先算

外國後生+左膠=蠢人多

而家好食好住 班o靚仔緊係驚打仗啦

即刻去申請添啦
有美國海軍陸戰隊呢個工作經驗喺cv度

唔簽車牌都唔俾有啲仆街喎

以支制支

不了

其實俄羅斯唔會宣戰啦 比武器中東班友打或者打下隔離啲細國攞著數就得 要自己參戰挑美帝仲要係同中國組隊真係唔好當普京on9

真係打仗開戰第1件事肯定係空襲敵軍武裝設施架啦

要精準打擊邪惡魔頭咪派無人機偷襲

成個過程都無咩機會要用真人落場槍戰

最多要d 無人機控制員

不過第日一定比AI 取代

Ai 嘅反應力加瞄準比人腦強好多

咁LeBron James呢種大份nigga咪一定要去伊朗拎大三元

我湖冇了

入得去訓練完，不如一粒核彈快手， 仗都打撚完啦

等戰爭結束你們這些男子漢回到家以後，你們就有資格說一件事。三十年後，當你坐在壁爐邊，你膝蓋上的孫子問你：「你在那場偉大的第二次世界大戰期間都幹了什麼？」你不用咳嗽一聲說：「這個嘛，你爺爺在路易斯安那州鏟糞。」不，先生們，你可以直視他的眼睛說：「孩子，你爺爺當時正和偉大的第三軍團，還有那個狗娘養的喬治·巴頓並肩作戰！」

福利如果公民有需要 政府真係老憑比唔係選你出黎托柒？權力與義務有冇學過？

打ww3全世界都無得say no la

有人在 Twitter 上封鎖了美軍的官方帳號，誤以為這樣就能避過一劫，因為「他們看不到我就不會選我」。

咁搞笑，自欺欺人到咁

喂 你去美國當兵
及格真係有張綠卡架喎

早排有個深圳妹
去旅行點知參埋軍
Pass 埋做美國人

fake news

佢唔係去旅行

佢去留學
再透過MAVNI參軍再換國籍
並唔係話on99去旅行就參到軍

而家無綠卡係無得參軍

美國好撚多白痴

係 佢地連自己國家地理都搞唔清

唔緊要 美國佬唔想當兵 我地大把香港人去當兵 冇人工我都肯

世界大戰嘅話一定唔夠兵力啦
得百幾萬
二戰最顛峰成千萬
同埋usmc真係打嘅人數唔夠
當年打Iraq有大規矩招募（唔係徵召）
其實army usmc要由蛋散訓練成軍人只係幾個月

家下美中兩國已經大量研發緊機械人士兵，就算打呢次都應該係最後一次真人上戰場。

1v1 打俄仔都唔駛徵兵啦
睇咁多大美國片都咁無自信

on9

送班人去山西掘下煤啦戇撚柒鳩咁

香港都唔少

我想當兵呀 福利又好 可惜唔請我

成班［勇武］話退出 如果［狗］辭職會唔會周圍同人講？

太耐冇打過仗 居安太耐冇哂血性 啲人咪忘記哂有啲野係要靠戰鬥去捍衛
講真有得做左膠有邊個唔想做呀 我都想唔使抗爭 用愛感動共產黨
但係個世界冇啲左膠想像得咁美好 唔係個個都會以真善美作爲行事準則
打個比喻 你唔通會同ww2納粹講make love no war咩 睬你都傻
情況同啲鬼佬睇香港抗爭一樣 -> “我支持你和平抗爭 但唔好用暴力”
武力 傷人 戰爭 係左膠眼中 係自己嘅底線
因爲佢地嘅教條=所有事都應該用愛化解
左膠最大問題就係以爲世上個個都係左膠
但係個問題係 唔係個個都愛你 世上有好多極度自私嘅仆街 你冇辦法感化呢啲人
當呢啲人嚟傷害你 想奪走你擁有嘅野 你只有戰鬥一途
容許自己使用正當嘅武力去制止不義之事

無左咁關鍵既戰役 美國可能淪為共產主義既國家

if you want peace
i have to preapre for war

人地講笑姐
唔通連登派膠既on9 又當所有人？

都要計下risk同return既

我見啲人係整memes 玩,多過真係驚喎

台灣就算冇美軍照住解放軍都未必夠打添啦
美軍洗撚驚解放軍咩